<?xml version="1.0"?>
<rdf:RDF xmlns="http://example.org/stelldj#"
     xml:base="http://example.org/stelldj"
     xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
     xmlns:ns="http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#"
     xmlns:mod="https://w3id.org/mod#"
     xmlns:owl="http://www.w3.org/2002/07/owl#"
     xmlns:rdf="http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#"
     xmlns:xml="http://www.w3.org/XML/1998/namespace"
     xmlns:xsd="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#"
     xmlns:prov="http://www.w3.org/ns/prov#"
     xmlns:rdfs="http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#"
     xmlns:skos="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#"
     xmlns:terms="http://purl.org/dc/terms/"
     xmlns:ontology="https://wordnet-rdf.princeton.edu/ontology#">
    <owl:Ontology rdf:about="http://example.org/stelldj#">
        <dc:creator>Diego Rosete</dc:creator>
        <dc:creator>Juan Murillo</dc:creator>
        <dc:title>StellDJ</dc:title>
        <terms:license>http://purl.org/NET/rdflicense/cc-by-nc-sa4.0</terms:license>
        <owl:versionInfo>0.0.1</owl:versionInfo>
        <mod:createdWith rdf:resource="https://chowlk.linkeddata.es/"/>
    </owl:Ontology>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Annotation properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/creator -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/creator"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/elements/1.1/title -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/elements/1.1/title"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/license -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/license"/>
    


    <!-- http://purl.org/dc/terms/references -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://purl.org/dc/terms/references"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2002/07/owl#versionInfo"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2003/06/sw-vocab-status/ns#term_status"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#altLabel"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#definition"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#example"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/2004/02/skos/core#hiddenLabel"/>
    


    <!-- http://www.w3.org/ns/prov#hadPrimarySource -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="http://www.w3.org/ns/prov#hadPrimarySource"/>
    


    <!-- https://w3id.org/mod#createdWith -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://w3id.org/mod#createdWith"/>
    


    <!-- https://wordnet-rdf.princeton.edu/ontology#hyponym -->


    <owl:AnnotationProperty rdf:about="https://wordnet-rdf.princeton.edu/ontology#hyponym"/>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Object Properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/owns -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/owns">
        <owl:inverseOf rdf:resource="http://example.org/stelldj#IsOwnedBy"/>
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#Comprador"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#SeguroDeCoche"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Posee</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">owns</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#Asegura -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#Asegura">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#SeguroDeCoche"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Concierta una póliza de seguros con una entidad aseguradora para prevenir las consecuencias económicas desfavorables de un riesgo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">asegura</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#ConsumeCombustible -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#ConsumeCombustible">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#MotorDeCoche"/>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://purl.org/holy/ns#FossilFuel"/>
                    <rdf:Description rdf:about="https://w3id.org/timebank#Electricity"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Combustible utilizado para hacer funcionar un vehículo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">consume combustible</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#IsOwnedBy -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#IsOwnedBy">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#SeguroDeCoche"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://example.org/stelldj#Comprador"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación de pertenencia que tiene un objeto con una persona o lugar</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Es propiedad de</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Is owned by</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#PermiteAparcarGratis -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#PermiteAparcarGratis">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#ECO"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#0"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/CapitalOfRegion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre el vehículo y el lugar donde puede aparcar sin coste adicional</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">permite aparcar gratis</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#RealizoVenta -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#RealizoVenta">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#Concesionario"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre persona o entidad y el objeto que fue vendido</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Realizó venta</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneCambio -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneCambio">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://example.org/stelldj#CajaDeCambios"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la caja de cambios y el ccohe que la posee</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene cambio</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneDA -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneDA">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://example.org/stelldj#DispositivoAmbiental"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre el dispositivo ambiental de un coche y el propio coche</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tiene dispositivo ambiental</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneMotor -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneMotor">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://example.org/stelldj#MotorDeCoche"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre el motor de un coche y el propio coche</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tiene motor</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneNumero -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneNumero">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#FunctionalProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#Comprador"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#Concesionario"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://example.org/stelldj#TelephoneNumber"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre el número de teléfono de una persona o entidad y la propia persona o entidad</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tiene numero</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneRuedas -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneRuedas">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://example.org/stelldj#Rueda"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre las ruedas de un coche y el propio coche</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tiene ruedas</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneTraccion -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneTraccion">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://example.org/stelldj#Traccion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Relación entre la tracción de un coche y el coche</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tiene traccion</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- http://www.owl-ontologies.com/dco#isLocatedAt -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="http://www.owl-ontologies.com/dco#isLocatedAt">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#Concesionario"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/City"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Posición o punto geográfico en el que se encuentra un determinado lugar, comercio u objeto</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Está localizado en</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">is located at</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- https://w3id.org/EUTaxO#belongsTo -->


    <owl:ObjectProperty rdf:about="https://w3id.org/EUTaxO#belongsTo">
        <rdf:type rdf:resource="http://www.w3.org/2002/07/owl#TransitiveProperty"/>
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#MarcaInferior"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#MarcaSuperior"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#MarcaInferior"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#MarcaSuperior"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:range>
        <rdfs:comment>Defines a hierarchy from more generic taxa, to more specific ones</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pertenece a</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">belongsTo</rdfs:label>
    </owl:ObjectProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Data properties
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://example.org/stelldj#Acelera0a100 -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#Acelera0a100">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Tiempo que tarda un coche en pasar de 0 a 100 Km/h</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Aceleración de 0 a 100 Km/h</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#Cilindrada -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#Cilindrada">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#MotorHibrido"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#MotorTermico"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La cilindrada de un carro, también conocida como desplazamiento del motor, es el volumen combinado de barrido de los pistones dentro de los cilindros de un motor, y se expresa en litros o centímetros cúbicos (c.c. o cm^3).</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cilindrada</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#CombustibleCada100 -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#CombustibleCada100">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Combustible consumido por el vehículo en 100 Km</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Combustible consumido cada 100 Km</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#EmisionesWLTP -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#EmisionesWLTP">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#DispositivoAmbiental"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Emisiones emitidas por un coche de acuerdo con WLTP</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Emisiones WLTP</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#FechaDeVenta -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#FechaDeVenta">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#Concesionario"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#dateTime"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fecha en la que se realizó la venta del vehículo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Fecha de venta</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#Marchas -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#Marchas">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#CajaDeCambios"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número de marchas del coche.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Marchas</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#PerteneceAGama -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#PerteneceAGama">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Gama en la que se sitúa un coche debido a su precio de venta al público</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pertenece a gama</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#PerteneceASegmento -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#PerteneceASegmento">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los segmentos de coches son clasificaciones utilizadas por la industria automovilística para agrupar vehículos según características como tamaño, capacidad, precio y tipo de motor.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Pertenece a segmento</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#RecargaElectrica -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#RecargaElectrica">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#MotorElectrico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#MotorHibrido"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Cantidad de carga que pasa por la sección transversal de un conductor eléctrico en un segundo, cuando la corriente eléctrica es de un amperio.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">recarga electrica</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneAltura -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneAltura">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#Rueda"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Medida del coche considerada verticalmente desde su punto más elevado hasta su base.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene altura</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneAnchura -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneAnchura">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#Rueda"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Medida del coche considerada horizontalmente desde un lado al otro.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene anchura</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneAutonomiaTotal -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneAutonomiaTotal">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Distancia que puede recorrer el vehículo con un depósito completo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene autonomia total</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneCV -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneCV">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#MotorDeCoche"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Caballos de vapor (CV) que tiene de potencia del vehículo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tiene CV</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneCapacidadMaletero -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneCapacidadMaletero">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Volumen que tiene el maletero del vehículo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene capacidad maletero</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneKV -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneKV">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#MotorDeCoche"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Kilovatios (KV) que tiene de potencia del vehículo, siendo esta la potencia según el Sistema Internacional de Unidades</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene KV</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneLongitud -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneLongitud">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#Rueda"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Medida que expresa la distancia entre dos puntos</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene longitud</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TienePaginaWeb -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TienePaginaWeb">
        <rdfs:domain>
            <owl:Class>
                <owl:unionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#DispositivoAmbiental"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#MarcaInferior"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#MarcaSuperior"/>
                </owl:unionOf>
            </owl:Class>
        </rdfs:domain>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#anyURI"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">URL a la página web de referencia</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene pagina web</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneParMaximo -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneParMaximo">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#MotorDeCoche"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fuerza que el motor es capaz de transmitir en un régimen de giro sobre un eje de transmisión</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene par maximo</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TienePlazas -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TienePlazas">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Número de asientos del vehículo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene plazas</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TieneVelocidadMaxima -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#TieneVelocidadMaxima">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Máximo cantidad de espacio por unidad de tiempo capaz de ser recorrida por el vehículo</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">tiene velocidad maxima</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#hasName -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://example.org/stelldj#hasName">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#Comprador"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Nombre del comprador</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tiene nombre</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has name</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://schema.org/price -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://schema.org/price">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#SeguroDeCoche"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El precio de oferta de un producto, o de un componente del precio cuando se adjunta a PriceSpecification y sus subtipos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The offer price of a product, or of a price component when attached to PriceSpecification and its subtypes.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">price</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.owl-ontologies.com/s4envi#hasColor -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.owl-ontologies.com/s4envi#hasColor">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#string"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">A relation between a light emitted and its color.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una relación entre la luz emitida y su color.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tiene color</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has color</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- http://www.owl-ontologies.com/saref#hasValue -->


    <owl:DatatypeProperty rdf:about="http://www.owl-ontologies.com/saref#hasValue">
        <rdfs:domain rdf:resource="http://example.org/stelldj#TelephoneNumber"/>
        <rdfs:range rdf:resource="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Valor de una propiedad expresado como un literal RDF. Tenga en cuenta que, aunque se esperen valores decimales, los valores podrían utilizar otros tipos de datos.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">Value of a property value expressed as an RDF literal. Note that, even if decimal values are expected, values could use other datatypes.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tiene valor</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">has value</rdfs:label>
    </owl:DatatypeProperty>
    


    <!-- 
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
    //
    // Classes
    //
    ///////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
     -->


    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/CapitalOfRegion -->


    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/CapitalOfRegion">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/City"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La mayoría de comunidades autónomas tienen una capital establecida, siendo esta la ciudad con mas densidad poblacional</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Capital Of Region</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Capital de Región</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://dbpedia.org/ontology/City -->


    <owl:Class rdf:about="http://dbpedia.org/ontology/City">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una ciudad es un asentamiento de población humana con atribuciones y funciones políticas, administrativas, económicas y religiosas, a diferencia de los núcleos rurales que carecen de ellas, total o parcialmente. Esto tiene su reflejo material en la presencia de edificios específicos y en su configuración urbanística.1</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">City</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Ciudad</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#C -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#C">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://example.org/stelldj#DispositivoAmbiental"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://example.org/stelldj#ECO"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://example.org/stelldj#0"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Etiqueta C: Vehículos de combustión interna que cumplen con las últimas emisiones EURO. Tendrán derecho a esta etiqueta turismos y furgonetas ligeras de gasolina matriculadas a partir de enero de 2006 y diésel a partir de septiembre de 2015. Vehículos de más de 8 plazas, excluido el conductor, y pesados tanto de gasolina como diésel, matriculados desde 2014.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">C</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#CajaDeCambios -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#CajaDeCambios">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#Marchas"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">En los vehículos, la caja de cambios o caja de velocidades (también llamada simplemente caja) es el elemento encargado de obtener en las ruedas el par motor, suficiente para poner en movimiento el vehículo parado, y una vez en marcha obtener un par suficiente en ellas para vencer las resistencias al avance, fundamentalmente las derivadas del perfil aerodinámico, de rozamiento con la rodadura y de pendiente en ascenso.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Caja De Cambios</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#CambioAutomatico -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#CambioAutomatico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://example.org/stelldj#CajaDeCambios"/>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://example.org/stelldj#CambioManual"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una transmisión automática o caja automática es una caja de cambios de automóviles u otro tipo de vehículos que puede encargarse por sí misma de cambiar la relación de cambio automáticamente a medida que el vehículo se mueve, liberando así al conductor de la tarea de cambiar de marcha manualmente.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cambio Automatico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#CambioManual -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#CambioManual">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://example.org/stelldj#CajaDeCambios"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una transmisión manual o mecánica1​ es una caja de cambios que no puede alterar la relación de cambio por sí sola, requiriendo la intervención del conductor para hacer esto. Por lo tanto, se diferencia de una transmisión automática en que esta última sí puede cambiar de marcha de forma autónoma.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Cambio Manual</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#Comprador -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#Comprador">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/owns"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/owns"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://example.org/stelldj#SeguroDeCoche"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneNumero"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://example.org/stelldj#TelephoneNumber"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#hasName"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Persona que compra un coche.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Comprador</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#Concesionario -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#Concesionario">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#RealizoVenta"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneNumero"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://example.org/stelldj#TelephoneNumber"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.owl-ontologies.com/dco#isLocatedAt"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/City"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#RealizoVenta"/>
                <owl:minCardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:minCardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un concesionario o concesionaria es un comercio minorista que vende automóviles nuevos o de segunda mano. En la mayoría de los casos, los concesionarios son empresas independientes, autorizadas por las marcas fabricantes a vender sus vehículos por medio de un contrato de concesión. Para operar, los concesionarios emplean vendedores especializados y disponen de un salón de ventas para exhibir sus productos al público. Muchos desarrollan también actividades periféricas a la venta de autos, como revisión y mantenimiento mecánico, venta de repuestos, ejecución de garantías y gestiones de matrícula.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Concesionario</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#Diesel -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#Diesel">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/holy/ns#FossilFuel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El diésel (también conocido como gasóleo, gasoil, dísel o ACPM, siglas de «Aceite Combustible Para Motores») es un hidrocarburo líquido de densidad sobre 850 kg (1874 libras)/m³ o 0.85 g/cm³ a 15 °C (59 °F), compuesto fundamentalmente por parafinas y utilizado principalmente como combustible en calefacción y en motores diésel.4​5​ Su poder calorífico inferior es de 35,86 MJ (10,0 kWh)/L o 43,1 MJ (12,0 kWh)/kg,​ que depende de su composición.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Diésel</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Gasóleo</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#DispositivoAmbiental -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#DispositivoAmbiental">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#EmisionesWLTP"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TienePaginaWeb"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El distintivo o dispositivo ambiental es una manera de clasificar los vehículos en función de su eficiencia energética, teniendo en cuenta el impacto medioambiental de los mismos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo Ambiental</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#ECO -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#ECO">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://example.org/stelldj#DispositivoAmbiental"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#PermiteAparcarGratis"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/CapitalOfRegion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://example.org/stelldj#0"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Etiqueta Eco: Los siguientes en el escalón de eficiencia, se trata en su mayoría de vehículos híbridos, gas o ambos. Tendrán derecho a esta etiqueta eléctricos enchufables con autonomía inferior a 40 km, híbridos no enchufables (HEV), vehículos propulsados por gas natural y gas (GNC y GNL) o gas licuado del petróleo (GLP). Deben cumplir los criterios de la etiqueta C.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">E C O</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#Gasolina -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#Gasolina">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/holy/ns#FossilFuel"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La gasolina1 (también conocida como gasoleno; nafta en Argentina, Paraguay, Uruguay; bencina en Chile; o gasolín) es un producto, derivado del petróleo por destilación, que se utiliza principalmente como combustible en la mayoría de motores de combustión interna de encendido por chispa, así como en estufas y lámparas y para limpieza con disolventes, entre otras aplicaciones.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Gasolina</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#MarcaInferior -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#MarcaInferior">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/EUTaxO#belongsTo"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://example.org/stelldj#MarcaSuperior"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TienePaginaWeb"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una marca de coche se refiere al fabricante o compañía que fabrica el vehículo, mientras que el modelo representa la versión o diseño específico. Por ejemplo PEUGOT o OPEL.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Marca Inferior</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#MarcaSuperior -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#MarcaSuperior">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TienePaginaWeb"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Una marca superior se refiere al grupo que contiene al fabricante o compañía que fabrica el vehículo. Por ejemplo PSA o FCA.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Marca Superior</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#ModeloVendido -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#ModeloVendido">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://purl.org/holy/ns#Car"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneCambio"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://example.org/stelldj#CajaDeCambios"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneDA"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://example.org/stelldj#DispositivoAmbiental"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneMotor"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://example.org/stelldj#MotorDeCoche"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneRuedas"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://example.org/stelldj#Rueda"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneTraccion"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://example.org/stelldj#Traccion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="https://w3id.org/EUTaxO#belongsTo"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://example.org/stelldj#MarcaInferior"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#Acelera0a100"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#CombustibleCada100"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#PerteneceAGama"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#PerteneceASegmento"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneAltura"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneAnchura"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneAutonomiaTotal"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneCapacidadMaletero"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneLongitud"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TienePlazas"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneVelocidadMaxima"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.owl-ontologies.com/s4envi#hasColor"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <owl:disjointWith rdf:resource="http://example.org/stelldj#SeguroDeCoche"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un Modelo Vendido se refiere a un vehículo automotor que ha sido comercializado y transferido por una entidad concesionaria, actuando como intermediaria, a un cliente final que lo adquiere para uso personal o privado. Este concepto implica la existencia de una transacción formal, incluyendo un contrato de compraventa, y la entrega del coche al comprador, quien se convierte en su propietario registrado.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Modelo Vendido</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#MotorDeCoche -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#MotorDeCoche">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://saref.etsi.org/saref4bldg/Engine"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneCV"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneKV"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneParMaximo"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El motor de coche transforma la energía de combustión interna, la eléctrica o la combinación de ambas en energía que permite generar un continuo impulso mecánico cuya fuerza hace girar las ruedas para que el coche pueda desplazarse.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor De Coche</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#MotorElectrico -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#MotorElectrico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://example.org/stelldj#MotorDeCoche"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#RecargaElectrica"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Los motores eléctricos usan corriente alterna (AC) o corriente continua (DC) para activar los campos magnéticos del estátor y rotor, produciendo el movimiento de giro del eje del rotor para transmitir el movimiento mecánico y potencia al eje de tracción delantero y trasero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor Electrico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#MotorHibrido -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#MotorHibrido">
        <owl:equivalentClass>
            <owl:Class>
                <owl:intersectionOf rdf:parseType="Collection">
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#MotorElectrico"/>
                    <rdf:Description rdf:about="http://example.org/stelldj#MotorTermico"/>
                </owl:intersectionOf>
            </owl:Class>
        </owl:equivalentClass>
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://example.org/stelldj#MotorDeCoche"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#Cilindrada"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#RecargaElectrica"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un automóvil con motor híbrido es un tipo de vehículo caracterizado por tener dos juegos de motores diferentes pero complementarios: un motor de combustión interna con un depósito de combustible, más uno o varios motores eléctricos con batería. A lo que hay que sumar, por supuesto, las centralitas necesarias para pasar de un modo de conducción a otro o, incluso, usar ambas motorizaciones en paralelo.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor Híbrido</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#MotorTermico -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#MotorTermico">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://example.org/stelldj#MotorDeCoche"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#Cilindrada"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un motor térmico es un tipo de propulsor que convierte la energía térmica liberada por la combustión en energía mecánica. Estos motores utilizan la combustión de un combustible, como gasolina, diésel o gas natural, para generar calor y producir movimiento. Existen diferentes tipos de motores térmicos, incluidos los de combustión interna y los motores de combustión externa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor Térmico</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#Rueda -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#Rueda">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneAltura"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneAnchura"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#TieneLongitud"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La rueda es una pieza circular que es fundamental en diferentes aspectos de la vida humana, especialmente en la ducha de los vehículos automóviles. Esencialmente, la rueda es un dispositivo que facilita el movimiento al reducir la fricción entre un cuerpo y la superficie sobre la que se sitúa.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Rueda</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#SeguroDeCoche -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#SeguroDeCoche">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://www.disit.org/km4city/schema#Insurance"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#Asegura"/>
                <owl:allValuesFrom rdf:resource="http://example.org/stelldj#ModeloVendido"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://schema.org/price"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El seguro de coche ayuda a pagar por los daños y lesiones cuando ocurre un accidente de coches.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Seguro De Coche</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TelephoneNumber -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#TelephoneNumber">
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://www.owl-ontologies.com/saref#hasValue"/>
                <owl:cardinality rdf:datatype="http://www.w3.org/2001/XMLSchema#nonNegativeInteger">1</owl:cardinality>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un número de teléfono (abreviado como: tfno., tlf., teléf. o tel.)​ es una secuencia de dígitos utilizada para identificar una línea telefónica dentro de una red telefónica conmutada (RTC). El número contiene la información necesaria para identificar el punto final de la llamada. Los números de teléfono están a menudo asignados a líneas que tienen conectados dispositivos distintos de un teléfono, tales como faxes y módems. Cada uno de esos puntos de terminación de red tienen que tener un número único en la red para poder realizar una llamada telefónica.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Número de Teléfono</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#Traccion -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#Traccion">
        <rdfs:comment xml:lang="es">Fuerza que permite al automóvil avanzar sin resbalar</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tracción de coche</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#Traccion4x4 -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#Traccion4x4">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://example.org/stelldj#Traccion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La tracción en las cuatro ruedas, doble tracción, tracción integral o tracción total son expresiones comúnmente usadas para referirse a vehículos de turismo, todocamino y todoterreno de dos ejes. Generalmente abreviada como 4×4, o 4WD (4 Wheel Drive) y AWD (All Wheel Drive) en los países anglosajones, es un sistema de transmisión en un automóvil en el que ambos ejes pueden recibir simultáneamente la potencia del motor.​ La mayoría de los automóviles todoterreno y camionetas tienen tracción en las cuatro ruedas, y también algunos turismos y deportivos de alta gama</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Traccion4x4</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tracción a las cuatro ruedas</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tracción integral</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TraccionFrontal -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#TraccionFrontal">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://example.org/stelldj#Traccion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La tracción delantera (abreviada como FWD por sus siglas en inglés; en idiomas como el francés se utiliza simplemente la palabra &quot;traction&quot; para referirse a que la impulsión se halla en el eje delantero, y &quot;propulsión&quot; para denominar a la tracción trasera) es el sistema en el que el par motor se transmite solo al eje delantero. Es el mismo eje en el cual se suele encontrar la dirección del vehículo. La mayoría de los vehículos de tracción delantera incorporan el diferencial en la estructura de la caja de cambios.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tracción Delantera</rdfs:label>
        <rdfs:label>Traccion Frontal</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#TraccionTrasera -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#TraccionTrasera">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://example.org/stelldj#Traccion"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">La tracción trasera o propulsión trasera​ (abreviada como &quot;RWD&quot; por sus siglas en inglés) es el sistema en el que la transmisión del movimiento del motor de un vehículo se realiza sobre el eje trasero.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Tracción Trasera</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://example.org/stelldj#0 -->


    <owl:Class rdf:about="http://example.org/stelldj#0">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="http://example.org/stelldj#DispositivoAmbiental"/>
        <rdfs:subClassOf>
            <owl:Restriction>
                <owl:onProperty rdf:resource="http://example.org/stelldj#PermiteAparcarGratis"/>
                <owl:someValuesFrom rdf:resource="http://dbpedia.org/ontology/CapitalOfRegion"/>
            </owl:Restriction>
        </rdfs:subClassOf>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Etiqueta 0 emisiones: Identifica a los vehículos más eficientes. Tendrán derecho a esta etiqueta eléctricos de batería (BEV) , eléctricos de autonomía extendida (REEV), eléctricos híbridos enchufables (PHEV) con una autonomía de 40 km o vehículos de pila de combustible.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">0</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/holy/ns#Car -->


    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/holy/ns#Car">
        <terms:references rdf:resource="https://dictionary.cambridge.org/dictionary/english/car"/>
        <rdfs:comment xml:lang="es">El cochel (también conocido como auto, coche o carro en algunos países hispanoamericanos) es un vehículo motorizado con ruedas utilizado para el transporte. Está compuesto por diversas partes, como motor, chasis, tipo de carrocería y sistemas de dirección, frenos y suspensión. La mayoría de las definiciones de automóvil hacen referencia a los vehículos que circulan principalmente por las carreteras, con capacidad de una a ocho personas. Cuentan con cuatro neumáticos y transportan principalmente a personas, antes que mercancías.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy>http://schema.org/</rdfs:isDefinedBy>
        <rdfs:label xml:lang="en">Car</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Coche</rdfs:label>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">Convertible</ontology:hyponym>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">Coupe</ontology:hyponym>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">Coupé</ontology:hyponym>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">Electric SUV</ontology:hyponym>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">Electric passenger vehicle</ontology:hyponym>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">Hybrid Range Extender</ontology:hyponym>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">Hybrid Vehicle</ontology:hyponym>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">Hydrogen SUV</ontology:hyponym>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">Jeep</ontology:hyponym>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">Limousine</ontology:hyponym>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">Passenger Car</ontology:hyponym>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">Passenger Vehicle</ontology:hyponym>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">SUV</ontology:hyponym>
        <ontology:hyponym xml:lang="en">Station Wagon</ontology:hyponym>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://purl.org/holy/ns#FossilFuel -->


    <owl:Class rdf:about="http://purl.org/holy/ns#FossilFuel">
        <rdfs:comment xml:lang="en">The subclass &quot;FossilFuel&quot; could be expanded to focus the domain scope to the creation of hydrogen concerning the value chain.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un combustible fósil es aquel que procede de la biomasa producida en eras pasadas, que ha sufrido enterramiento y tras él, procesos de transformación, por aumento de presión y temperatura, hasta la formación de sustancias de gran contenido energético, como el carbón, el petróleo, o el gas natural. Al no ser energía renovable, no se considera como energía de la biomasa, aunque su origen sea orgánico o de biomasa.1​</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Combustible fósil</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Fossil Fuel</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://www.disit.org/km4city/schema#Insurance -->


    <owl:Class rdf:about="http://www.disit.org/km4city/schema#Insurance">
        <rdfs:comment xml:lang="it">Le istanze di questa classe rappresentano, tra tutte le attività d&apos;impresa, talune attività di assicurazioni, agenti, sub-agenti, broker e altri intermediari, anche ai fini dell&apos;apertura di fondi pensione e di assicurazioni sulla vita.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The instances of this class include, among all business activities, certain insurance, agents, sub agents, brokers and other intermediaries, including for the purpose of opening pension funds and life insurance.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un seguro o aseguración1​es un contrato, denominado póliza de seguro, por el que una Compañía de Seguros (el asegurador) se compromete, mediante el cobro de una prima y para el caso de que se produzca el evento cuyo riesgo es objeto de cobertura a indemnizar, dentro de los límites pactados, el daño producido al asegurado; bien a través de un capital, una renta, o a través de la prestación de un servicio. En este contrato intervienen: el asegurador, que siempre ha de ser una compañía de seguros, que es la entidad responsable de la cobertura en caso de siniestro; el asegurado, propietario de la póliza de seguro y responsable del pago de la prima correspondiente; y el beneficiario, que es la persona que cobrará la indemnización correspondiente en caso de siniestro. No siempre estas tres figuras han de ser la misma persona pudiendo ser todos distintos.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="it">Assicurazione</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Insurance</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Seguro</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- http://xmlns.com/foaf/0.1/Person -->


    <owl:Class rdf:about="http://xmlns.com/foaf/0.1/Person">
        <rdfs:comment xml:lang="en">A person.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Individuo de la especie humana.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="http://xmlns.com/foaf/0.1/"/>
        <rdfs:label xml:lang="en">Person</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Persona</rdfs:label>
        <rdfs:label>person</rdfs:label>
        <ns:term_status>stable</ns:term_status>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://saref.etsi.org/saref4bldg/EnergyConversionDevice -->


    <owl:Class rdf:about="https://saref.etsi.org/saref4bldg/EnergyConversionDevice">
        <rdfs:comment xml:lang="es">El dispositivo de conversión energética define la aparición de un dispositivo utilizado para realizar la conversión de energía o la transferencia de calor y que normalmente participa en un sistema de distribución de flujo.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="en">The distribution flow element EnergyConversionDevice defines the occurrence of a device used to perform energy conversion or heat transfer and typically participates in a flow distribution system.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="es">Dispositivo de conversión energética</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Energy conversion device</rdfs:label>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://saref.etsi.org/saref4bldg/Engine -->


    <owl:Class rdf:about="https://saref.etsi.org/saref4bldg/Engine">
        <rdfs:subClassOf rdf:resource="https://saref.etsi.org/saref4bldg/EnergyConversionDevice"/>
        <rdfs:comment xml:lang="en">An engine is a device that converts fuel into mechanical energy through combustion.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Un motor es un dispositivo que convierte el combustible en energía mecánica mediante la combustión.</rdfs:comment>
        <rdfs:label xml:lang="en">Engine</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="es">Motor</rdfs:label>
        <rdfs:seeAlso>https://w3id.org/ifc/IFC4_ADD1#IfcEngine</rdfs:seeAlso>
        <prov:hadPrimarySource rdf:resource="http://www.buildingsmart-tech.org/ifc/IFC4/Add1/html/schema/ifchvacdomain/lexical/ifcengine.htm"/>
        <prov:hadPrimarySource rdf:resource="http://www.buildingsmart-tech.org/ifc/IFC4/Add1/html/schema/ifchvacdomain/pset/pset_enginetypecommon.htm"/>
    </owl:Class>
    


    <!-- https://w3id.org/timebank#Electricity -->


    <owl:Class rdf:about="https://w3id.org/timebank#Electricity">
        <rdfs:comment xml:lang="en">Electric outlet available.</rdfs:comment>
        <rdfs:comment xml:lang="es">Flujo de electrones que circula por un conductor en un determinado momento. Se mide en amperios.</rdfs:comment>
        <rdfs:isDefinedBy rdf:resource="https://w3id.org/timebank"/>
        <rdfs:label xml:lang="es">Electricidad</rdfs:label>
        <rdfs:label xml:lang="en">Electricity</rdfs:label>
    </owl:Class>
</rdf:RDF>



<!-- Generated by the OWL API (version 5.1.18) https://github.com/owlcs/owlapi/ -->


